國際期刊撤下大批造假華論文

全文

國際期刊撤下大批造假華論文

中國論文再被揭造假醜聞；圖為涉事學府之一浙江大學。互聯網

中國學術論文再被揭造假。今年4月，國際著名學術出版集團施普林格（Springer Group）旗下期刊《多媒體工具與應用》，撤銷了33篇論文，加上該期刊近兩年撤下的另八篇論文，總共有41篇論文被撤，其中39篇論文的主要作者來自中國。事件在中國學術圈掀起一次規模不小「地震」。

兩年撤39篇

據內媒報道，該39篇來自中國的論文被撤銷，撤稿理由包括剽竊他人未。。。。。。。。。
。
人尷尬的是，部份論文還獲得中國政府的項目資助。

報道指，這已非中國學術圈在國際刊物首次集體出醜。2017年4月，施普林格集團旗下的《腫瘤生物學》雜誌一次過撤。。。。。。。。。。
向，但因學界觀念不改，在國際期刊發論文仍是晉升、爭科研項目、基金資助等的評定標準，故造假風氣難改。

《光明日報》

This is china.jpg

支那關華咩事